\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{19 июля, утро} \\ \textsf{лекция}}
% в первой графе должна стоять дата и время занятий (варианты: утро
% (первая пара), день (вторая пара), вечер (третья пара и далее))

% во второй графе варианты занятий: лекция, решение/разбор задач,
% практикум, олимпиада, домашнее задание

\fancyhead[C]{\textsf{9-2}}
% здесь учебные группы. Наши классы нумеруются начиная с 7


\fancyhead[R]{\textsf{Конаныхин} \\ \textsf{Введение в квантовую механику}}

\fancyfoot[C]{\thepage} %не меняйте, не удаляйте
}
% ФИО преподавателя и тема занятий


\pagestyle{plain}

Формула Ридберга, необходимость описания большого количества частот излучения атома. Модель Томпсона. Опыт Резерфорда. Вывод о наличии массивного положительно заряженного атомного ядра.  Планетарная модель. Невозможность описания спектра атома и другие недостатки предыдущих моделей. Постулаты Бора: дискретность энергетических уровней в атоме, излучение фотона определенной частоты при энергетических переходах, квантование момента импульса. Формула для энергии в атоме водорода, ее согласие с опытом. Опыт Франка--Герца: подтверждение дискретности энергетических уровней атома.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6,angle=90]{parts/9/days/pics/19quant1.pdf}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6, angle=90]{parts/9/days/pics/19quant2.pdf}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: